用左VPN 都CHECK 到你真IP

用 VPN 上網可以隱藏真實 IP 嗎？ 答案是：你錯了

透過 VPN 上網就可以隱藏自己的真實 IP 位址嗎？ 這個問題時常被拿出來討論，但正確的答案是「真實 IP 還是可能被洩漏的」，只要你使用的是主流瀏覽器，這個問題就難以避免。 當你用 VPN 連上網路後，透過一些偵測 IP 位址的網站檢測，幾乎都會告訴你目前已經成功隱身到 VPN 主機的位置，例如下圖取得的 IP 是 202.182.123.36，這是一個登記在日本東京都平和島的 IP 位址。

你以為這樣就已經成功隱身了嗎？ 錯了！ 其實你的真實 IP 早已被探知。
主流瀏覽器支援 WebRTC 洩漏使用者真實 IP

因為以網頁技術開發的應用程式越來越多，複雜度也越來越高，為了能讓兩個裝置可以更快速交換資訊，WebRTC (Web Real-Time Communication) 這樣的「直通車」技術就因應而生。 WebRTC 是什麼？你可以想像是你和對面鄰居直連的水管，為了可以隨時接水，你們接了一條專屬的管線直接把水送到對方那邊，不用再提水桶下樓、開鎖、上樓。所以對雙方來說，是互相知道對方的實際位置 (住家) 的。

▲ WebRTC 機制示意圖 (圖／ExpressVPN)

幸運 (或不幸?) 的是，目前主流瀏覽器 Google Chrome、Firefox、Safari、Opera 都支援 WebRTC 協定，只要網站要求和你的瀏覽器建立 WebRTC 直通車，對方就可以輕易知道你的真實 IP。 如下圖所示，就算我已經用 VPN 躲在日本 IP 下，只要網站使用 WebRTC 技術，就可以輕鬆得知我的真實 IP (來自台灣)，是如假包換的假日本人 XD

所以別以為躲在 VPN 後面神不知鬼不覺，其實 Facebook 都知道你們從哪裡來喔！

WebRTC 外洩測試

就算係NORDVPN 都係一樣, 如果你用CHROM, FIREFOX, IE

需要你主動disable WebRTC先安全

如果IP畀人知道咗會有咩危險？
我呢排打機畀班大陸人追蹤咗，只要我一上線佢哋就知道我係邊入我server，有人話係透過P2P知道咗我IP位置...

tor + vpn

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge